丹麥搜華為哥本哈根辦公室 2員工遭驅逐

丹麥搜華為哥本哈根辦公室 2員工遭驅逐

最新更新：2019/02/05 08:36

（中央社哥本哈根4日綜合外電報導）丹麥警方今天表示，在突襲搜查中國電信設備大廠華為哥本哈根辦公室時，發現兩名員工在居住和工作許可方面未遵守當地法律，已將兩人驅逐出境。

路透社報導，針對華為哥本哈根辦公室的搜查為「例行性調查」，當局例行性在有大批外籍員工的場合進行這類調查。

哥本哈根警方發言人表示，4名華為員工在1月31日的調查行動遭指控，其中兩人後來遭驅逐出境。

警方發言人並未說明遭控人士是否為中國公民，但她表示，這場調查行動無關近來愈來愈多人指控華為與中國政府關係過分密切，也無關北京當局疑似可利用華為技術從事間諜活動。

華為否認上述指控。

路透記者無法用電話聯絡上華為在哥本哈根的人員，華為方面也未立即回覆記者尋求置評的電郵。

中

擺買藍冠曲奇

等睇藍罐曲奇同丹麥割蓆

發現兩名員工在居住和工作許可方面未遵守當地法律

維京人識玩